投降輸一半 貿易戰支那跪了？商務部副長：願與美國協商

美中貿易戰裡美國頻頻祭出關稅攻勢，造成中國的出口與工業疲軟，該國商務部副部長王炳南今（3日）表示，中方願意和在平等誠信的基礎上與美國協商。

據《中國新聞網》報導，王炳南在上海召開的記者會指出，中美貿易的關係是合作與雙贏，因此中國希望和美國進行互相尊重且平等的談判。

據《路透》報導，事實上美國總統川普，早在1日就和中國領導人習近平通過電話，並透露「他們（指中國）非常希望達成協議」。

川普說，「我認為我們將與中國達成協議，這對每個人都是一個非常公平的交易，對美國來說這也是一個很好的交易。」而就在川普放出他與習近平通話的消息後，中國商務部副長王炳南也出面承認願意和美國協商。

又話不想打但不怕打？